\documentclass[12pt,t]{beamer}
\usetheme[greyauthor, % Grå tekst forfatter som KU vil have
         dk, % Sprog
         %style=simple, % Vandmærke eller billede
         footstyle=low, % Fjern stor footer
         wmark, % vandmærke på hver side
         logoplace=left % Logo til venstre
         %,sidebar % makes sidebar
         ]{Frederiksberg}
% nat for Science, ku for generic or unit=ics for DIKU
% Tilføj style=simple for vandmærke
\usepackage{pslatex}        % pæn skrift
\usepackage[utf8]{inputenc} % Implementerer Unicode
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\title{Fagpakke i Machine Learning og Algoritmer}
\subtitle{Programmering}
\author{
Arinbjörn Brandsson \\
Benjamin Rotendahl  \\
Andrea Charlie Stender Cordes \\
Christopher Mulvad Groot\\
}
\date[]{\today}


\begin{document}

\frame[plain]{\titlepage}
 \frame{\tableofcontents}

\section{Program og Opsumering}

\begin{frame}
    \frametitle{Program for idag}
    \begin{block}{1.\ time}
        \begin{itemize}
            \item Introduktion til algoritmer.
            \item Algoritme design og metoder.
            \item Hvordan man kan sammenligne forskellige løsninger.
            \item Øvelser i algoritmer.
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{2.\ time}
        \begin{itemize}
            \item \alert{Introduktion til Programmering.}
            \item \alert{Programmerings øvelser.}
        \end{itemize}
    \end{block}
    \begin{block}{3.\ time}
        \begin{itemize}
            \item Databehandling med Machine Learning.
            \item Øvelser i dataanalyse.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Programmering}
        \begin{block}{Hvorfor skal vi kode?}
            \begin{enumerate}
                \item Vi kan bruge at computeren kan lave 10.240 millioner
                      instructioner per sekund. \pause
                \item Vi slipper for at håndkøre algoritmer \pause
                \item Algoritmer kan testes og udføres med computerer effektivt \pause
                \item Vi kan arbejde med data som mennesker ikke kan overskue \pause
                \item Computeren har allerede vist sig over menneskelig i visse
                situationer.
            \end{enumerate}
        \end{block}
    \end{frame}


 \section{Introduktion til python}
     \frame{\tableofcontents[currentsection]}
     \begin{frame}[t]{Hvorfor python?}
         \begin{description}
             \item[Høj niveaus sprog] Man skal ikke tænke på hvordan
             maskinen fortolker det.
             \pause
             \item[Alsidigt] Bliver brugt mange steder,
             fra webudvikling til kræftforskning
             \pause
             \item[Nemt at lære] Det har en simpel pæn syntax og er meget
             tilgivende. Minder meget om pseudokode
         \end{description}
         \pause
         \begin{block}{Minimums algoritmen}
               \inputminted{python}{min.py}
        \end{block}
     \end{frame}

     \begin{frame}{Matematik og variabler}
         \vspace{-1em}
         \begin{block}{Matematik}
            \begin{itemize}
                \item 3 + 14 \pause
                \item 69 / 2 \pause
                \item 21 * 2 \pause
                \item 2 ** 2
            \end{itemize}
         \end{block}
         \pause
         \begin{block}{variabler}
             \begin{itemize}
                 \item pi  = 3.14
                \pause \item liv = 40 + 2
                \pause \item pi2 = pi * 2
                \pause \item fornavn = ``Benjamin ~''
                \pause \item efternavn = ``Rotendahl''
                \pause \item mig = fornavn + efternavn
                \pause \item harKage = True
             \end{itemize}
         \end{block}
     \end{frame}

    \begin{frame}{Funktioner og lister}
        \begin{block}{lister}
            \begin{description}
                \item[lst = [1,2,3,4,5]] variablen ``lst'' er nu en liste med
                tal. \pause
                \item[nr = lst[0]] variablen nr er nu lig med det første tal i
                listen. \pause
                \item[lst.append (6)] listen er nu blevet en længere og det sidste
                element er $6$.
            \end{description}
        \end{block}
        \pause
        \begin{block}{funktioner}
            \begin{itemize}
                \item mindst = min(lst)
            \pause  \item forksel = max(lst) - min(lst)
            \pause  \item print "hejsa"
            \pause  \item prikprod(v, u)
            \end{itemize}
        \end{block}
    \end{frame}


    \begin{frame}[t]{kontrol udtryk}
        \begin{block}{If statements}
            Hvis $a$ så gør $b$. \\
            Hvis $a$ så gør $b$ ellers gør $c$.
        \end{block}
        \begin{block}{Løkker}
            \begin{itemize}
                \item for i in range(0,10):
                \pause \item for i in lst:
                \pause \item while(point $<$ 100):
            \end{itemize}
    \end{block}
    \end{frame}


    \begin{frame}{Funktions definition}
            \begin{block}{prikprodukt}
                For vektoren $v$ og vektoren $u$ er prikproduktet defineret som
                $$
                    v_1 \cdot u_1 + v_2 \cdot u_2
                $$
                En funktion er en måde at genbruge sin kode på.
            \end{block}
                \pause
            \begin{block}{Demo}
                 Så er der live demo!
            \end{block}
    \end{frame}


    \begin{frame}{Funktions definition}
            \begin{block}{Fibonacci tal}
                Det $n$'te fibonacci tal er defineret som
                $$
                    fib(n-1) + fib(n-2)
                $$
            \end{block}
            \pause
            \begin{block}{Demo}
                 Den koder vi!
            \end{block}
    \end{frame}


    \begin{frame}{Funktions definition}
        \begin{block}{Fakultets funktionen}
            Fakultetfunktionens af $n$ (typisk skrevet $n!$) er defineret som
            $$
                n * (n-1) * (n-2) * \dots * 1
            $$
        \end{block}

        \begin{block}{Demo}
             Den koder vi også!
        \end{block}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Hvad med et gætte spil?}
         Vi ønsker at kode et lille spil hvor brugeren skal gætte
         det tal computeren har valgt.

        \begin{block}{Demo}
            Den koder vi også!
        \end{block}
    \end{frame}

    \section{Øvelser}
    \begin{frame}[t]{Øvelsestid}
        Kode øvelser i python!
    \end{frame}
    %--- Next Frame ---%

\end{document}
